===== Naaman Came to Elisha [19-14] Namani alikuja kwa Elisha =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-19-14.jpg?nolink&}}

After the time of **Elijah**, **God** chose a man named Elisha to be his **prophet**. God did many **miracles** through Elisha. One of the miracles happened to **Naaman**, **an enemy commander**, who had a horrible skin disease. **He had heard of Elisha** so **he went and asked Elisha** to **heal** him. Elisha told Naaman to dip himself seven times in the **Jordan River**.

Baada ya wakati wa **Elia**, **Mungu** alichagua mtu aliyeitwa Elisha awe **nabii ** wake. Mungu alifanya **miujiza** mingi kupitia kwa Elisha. Mojawapo ya miujiza ilifanyika kwa **Namani, kamanda wa adui**, ambaye alikuwa na ugonjwa mbaya wa ngozi. **Alisikia kuhusu Elisha** na kwa hivyo **alienda na kumuuliza Elisha** **amponye**. Elisha alimwambia Namani ajitumbukize mara saba kwa **Mto wa Yordani.**

===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:elijah|Elijah (Elia)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:god|God (Mungu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:prophet|prophet (nabii)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:miracle|miracles (miujiza)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:naaman|Naaman (Namani)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:heal|heal (ponya)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:jordan-river|Jordan River (Mto wa Yordani)]]**
==== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): ====

  * **an enemy commander**  - Naaman was a commander in the army of one of the countries that was Israel's enemy.
  * **kamanda wa adui**  - Namani alikuwa kamanda katika jeshi la mojawapo ya nchi ambazo zilkuwa adui wa Israeli.
  * **He had heard of Elisha**  - This means that people had told Naaman that Elisha was able to perform miracles.
  * **alisikia kuhusu Elisha**  - Hii inamaanisha kuwa watu walikuwa wamemuambia Namani kuwa Elisha ana uwezo wa kufanya miujiza.
  * **he went and asked Elisha**  - That is, "he went to see Elisha and asked him." Naaman had to go into Israel to find Elisha and ask him to do this.
  * **alienda na akamuuliza Elisha**  - Hiyo ni, "alienda kumuona Elisha na akamuuliza." Ilibidi Namani aende Israeli akatafute Elisha ili amuulize afanye hivyo.
**[[:sw:obs:notes:frames:19-13|<<]] | [[:sw:obs:notes:19|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:19-15|>>]]**
